港媽為兒子移民英國以淚洗臉 驚阿仔返學上森林課堂玩得太多會老大徒傷悲

今時今日嘅香港地，正上演「亂世移民潮」，茶餘飯後嘅話題都係移民。機場嘅一幕幕灑淚揮別，好煽情，但實在不必要。畢竟網絡發達，親情友情能否維繫，早已同距離遠近無關。

最近，我有好多朋友正考慮離開香港，移民歐洲、美加、澳洲、台灣都有。我問佢哋點解想移民，十有八九都話「為咗下一代」。每當聽到呢個理由，我都會奉勸佢哋，三思而後行。只為仔女而移民，係好危險嘅諗法，註定之後嘅每一步棋，都會舉步維艱。

父母應將自己放首位
就好似最近有讀者，喺我Facebook專頁留言，話為仔女教育，正考慮移民。我覆佢，其實任何地方，只要父母企得硬，都可以make a big difference。跟住佢反問，如果唔係為咗囡囡，我哋都唔使來美國啦。我再覆佢，話我哋來美國唔係為咗囡囡，以前喺香港，佢讀國際學校一樣好開心。雖然好多人離開香港，都話為下一代，但係我永遠將自己嘅需求放第一，而唔係仔女。

將自己放首位，真係好重要。當你考慮移民，應該先諗下，對自己嘅影響。離開香港對你有乜好處？新嘅環境你點去面對？大家成日擔心細路嘅適應問題，殊不知大人其實更難適應，因為unlearn好難亦好痛苦。

「為阿仔」移民險成噩夢
我有一個早年移民英國嘅朋友，佢當初決定移民，都係為阿仔。聽人講英國教育好過香港，到底點先為之好，佢其實都唔清楚。總之個個都話好，就一定好。無知要付出代價，呢次「為阿仔」嘅移民，幾乎成為噩夢。

話說阿仔喺英國嘅學校，背靠一片森林。老師會拉住一車教具，帶班細路去森林玩。爬樹抓蟲，上山下水。講緊嘅唔係每年一次嘅field trip，而係每個星期三次嘅森林課堂。阿仔梗係玩得開心，好鍾意返學。但係朋友就提心吊膽，驚阿仔跌親撞損。又怕玩得太多，會老大徒傷悲。而佢自己亦好懷念香港嘅多姿多彩。加上英國小鎮特別安靜，佢晚晚都靜到失眠，以淚洗面。於是，佢開始對阿仔發脾氣，開口埋口都話，阿媽移民都係為咗你。

我哋一班老友，日日WhatsApp開解佢。我亦提議佢睇下「Last Child in the Woods」，書中提到大自然對細路成長嘅重要。佢慢慢認同學校嘅理念，通過做義工結識到更多當地人，仲修補咗同阿仔嘅關係。新生活令佢成為更好嘅自己。移民英國，再唔係只為阿仔，亦都係為佢自己。

當仔女出世，我哋往往將父母嘅身份，無限放大，而忘記自己。我一直認為，偉大、犧牲、報恩，呢類詞語特別刺耳。仿佛一成為父母，就自帶偉大嘅光環，理應為仔女而活，更要求報恩來騎劫仔女。其實，愛就係愛，好原始好簡單。我同囡囡嘅關係，每一秒都處於平衡狀態，不拖不欠。我拒絕背「兒女債」，所以我亦唔使囡囡報「父母恩」。
撰文 : Vikey Chen 「香港Vikey移民美國」版主

個老母好似好西咁

係香港玩動物之森就老大太徒傷悲喇，ON9

收皮啦
適應唔到咪返嚟囉
祖國大門永遠為你打開
盡享祖國的榮耀啦

我覺得佢講得啱喎

因為只係為仔女，啲家長就會「開口埋口都話，阿媽移民都係為咗你。」

所以依家佢就提倡人唔係只顧仔女
「新生活令佢成為更好嘅自己。移民英國，再唔係只為阿仔，亦都係為佢自己。」

真係好重要
講到尾大家都係要融入當地

個腦未進化，仲停留左係香港個種填鴨教育思維

btw 有幾多人冇撚睇內文
只睇標題就屌作者

玩得多老大徒傷悲
句野真係on9到打冷震

老師會拉住一車教具，帶班細路去森林玩。爬樹抓蟲，上山下水。講緊嘅唔係每年一次嘅field trip，而係每個星期三次嘅森林課堂。阿仔梗係玩得開心，好鍾意返學。

班仆街家長最希望自己個仔女日日係屋企操數，做十幾份練習功課，咁班家長咪開心囉。完全無諗過班小朋友開唔開心，呢班家長真係害死班小朋友

而佢自己亦好懷念香港嘅多姿多彩。加上英國小鎮特別安靜，佢晚晚都靜到失眠，以淚洗面。於是，佢開始對阿仔發脾氣，開口埋口都話，阿媽移民都係為咗你。

我哋一班老友，日日WhatsApp開解佢。我亦提議佢睇下「Last Child in the Woods」，書中提到大自然對細路成長嘅重要。佢慢慢認同學校嘅理念，通過做義工結識到更多當地人，仲修補咗同阿仔嘅關係。新生活令佢成為更好嘅自己。移民英國，再唔係只為阿仔，亦都係為佢自己。

起馬點醒左

放學就要去補習社
返到屋企沖沖忙忙食飯沖涼瞓覺又要返學
咁先至最充實學到知識

篇文有連登味
乜撚野玩到老大徒傷悲

翻大陸讀囉，高考夠chur，中國市場又夠大

機場嘅一幕幕灑淚揮別，好煽情，但實在不必要。畢竟網絡發達，親情友情能否維繫，早已同距離遠近無關。

第一段已經on9，同親人網上同真見面係兩回事，人哋移民離開家人，話人灑淚揮別係實在不必要，個作者自己冷血但用同一價值話9人

睇埋後面仲on9，你喺香港讀國際學校好快樂，個個都讀國際學校ga？

家家有本難念的經，個作者自己就走佬，跟手就話人走佬大可不必

我都係屌緊文入面個港媽姐

支那樣?

豬閪

睇完篇文

老母on9 confirmed
好明顯直升機家長

同埋個老母最後都無返香港
即係果邊好啲啦
呢啲人最鐘意呻自己而家唔如意，但又唔行動
你叫佢返香港佢就會話而家習慣咗啦點點點

假到死

咁撚鍾情填鴨死番嚟香港讀啦屌你老母

見到呢段都覺得個老母痴97線

//阿仔喺英國嘅學校，背靠一片森林。老師會拉住一車教具，帶班細路去森林玩。爬樹抓蟲，上山下水。講緊嘅唔係每年一次嘅field trip，而係每個星期三次嘅森林課堂。阿仔梗係玩得開心，好鍾意返學。但係朋友就提心吊膽，驚阿仔跌親撞損。又怕玩得太多，會老大徒傷悲。而佢自己亦好懷念香港嘅多姿多彩。加上英國小鎮特別安靜，佢晚晚都靜到失眠，以淚洗面。於是，佢開始對阿仔發脾氣，開口埋口都話，阿媽移民都係為咗你。//

onlun9 ga?

同住外國的小粉紅一樣
一邊享受緊自由的空氣
一邊又話好愛國

佢唔滿意
有疑問
咪問下個老師
校長都得㗎
自暴其短
咁垃圾都有

老大徒傷悲屌你真係 細路哥係要玩㗎啦 唔識教就咪撚生

靜到失眠

//講緊嘅唔係每年一次嘅field trip，而係每個星期三次嘅森林課堂。阿仔梗係玩得開心，好鍾意返學。但係朋友就提心吊膽，驚阿仔跌親撞損。又怕玩得太多，會老大徒傷悲。而佢自己亦好懷念香港嘅多姿多彩。加上英國小鎮特別安靜，佢晚晚都靜到失眠，以淚洗面。//

有呢d on9 老母真係喊三聲

攞條鐵鏈鎖住佢最安全

靜咪起身打下機，攞本書睇下
再唔係上網煲吓劇
整下宵夜
自己屋企大把野可以做，又唔係同人share house要就住就住

香港夜晚都係咁架啦
定個老母晚晚落老蘭

拎個極端例子出嚟之後叫大家都唔好為仔女移民係咩邏輯？
事實係如果個個香港老母都係咁原po都唔會拎出嚟講喇

正臭閪

On撚9
係香港先罐頭式姐

紅媒
唔比第時做植物學家？移左民都要拎香港果套放入去

移民咁慘咪唔轉去做大灣區版主

我覺得媽咪好愛仔仔

好耐之前我要離開香港去外國打工，當時未知要去幾多年
係機場真係喊出黎，再無得每日返屋企入門呀叫呀媽，無得晚晚食呀媽煮嘅飯，星期六日無得俾呀媽叫起身，放工再見唔到識做十幾年嘅朋友
個作者一係就無親無顧，一係就無試過離開香港一段長時間

大英帝國有森林課堂?

個老母一生人其中一個做得最啱嘅決定就係帶個細路離開香港
但又因為D濕9原因就覺得自己做錯決定

不過都有可能係D暗稿想嚇尻D 想走與唔想走之間嗰批 on9家長

正一無知婦孺
好多人對移民都有莫名恐懼
我可以話佢哋知 移民係快樂事
外國山明水秀，住洋樓養番狗
可以大聲辱罵習近平 身心都舒暢

返到過去仲想返嚟，
好多人想去都無得去

諗諗下都唔係，個作者一樣ON撚9，乜野叫父母應將自己放首位

咁就咪撚柒生啦
生得佢出就有責任比好既環境佢，問題只係在於佢想法太ON9

愛都分對錯既，有啲老母攬住個仔一齊自殺都覺得自己好愛仔女

我就好難反抗自己嘅媽咪 因為從小就好依賴
好難理解 有人覺得媽咪唔會對自己嘅仔仔好

英國人點教育唔駛佢教香港死記硬背，game the system 做高分低能就係好？
去到人哋地方仲要求人地跟自己嗰套，唔融入人地，同支那畜生有咩分別？

個港媽唔識諗啫…

佢個仔喺英國讀書，除咗可以少壯不努力之外，大咗好似陳冠希、吳彥祖咁半唐番，仲可以老大淘古井添呀…

topick

《香港經濟日報》是香港的財經報章，由集團主席馮紹波、前董事總經理麥華章及前副社長石鏡泉等於1988年創刊。香港經濟日報集團有限公司於2005年8月3日在香港交易所上市（港交所：423）。

TOPick -
TOPick搜羅熱門社會話題，分享生活智慧及實用知識。

靜到失眠？咪播下野囉。

垃圾港蝗同支那畜一樣

覺唔覺香港d細路好似隻Donkey

有d咁既老母就真係悲哀

邊套教育制度多偉人呀on9

生仔真係要考牌 鎖個仔落地地牢係咪就訓得安落

以淚洗面
返嚟做芝麻人啦
包保你日日笑得出

邊係想個仔成材呀 出發點只係想佢可以防到自己老咋

加上英國小鎮特別安靜，佢晚晚都靜到失眠

靜到失眠真係第一次聽
作故仔都俾啲邏輯先啦

唔關事

只係為仔女 同 自己心態放唔正 兩件事係無直接關係

On9 英國人亂咁放班香港人入嚟

香港人遲早要你燒咗個森林

依啲最撚乞人憎
講到話咩為咗仔女
咪又係強加自己套價值觀落細路度
講到尾都係為左自己想養兒防老

靜到失眠 冇嘢拎嚟講

將自己放首位，真係好重要。當你考慮移民，應該先諗下，對自己嘅影響。離開香港對你有乜好處？新嘅環境你點去面對？大家成日擔心細路嘅適應問題，殊不知大人其實更難適應，因為unlearn好難亦好痛苦。
無問過細路出唔出世已經係你最自私既一個動作, 同班蛔係咁生天生天養有咩分別? 射果一刻你好撚興奮, 做媽媽直情偉大獎牌任收, 生撚咗就後悔?

話說阿仔喺英國嘅學校，背靠一片森林。老師會拉住一車教具，帶班細路去森林玩。爬樹抓蟲，上山下水。講緊嘅唔係每年一次嘅field trip，而係每個星期三次嘅森林課堂。阿仔梗係玩得開心，好鍾意返學。但係朋友就提心吊膽，驚阿仔跌親撞損。又怕玩得太多，會老大徒傷悲。
人地鬼佬老豆老母就唔係人? 人地有無咁諗? 你知你廢拉, 就要覺得自己個仔女都係廢拉? 人地外國果套陪訓到可以做官做 CEO 管理世界管理大公司, 果批精英係咪老大徒傷悲?

而佢自己亦好懷念香港嘅多姿多彩。加上英國小鎮特別安靜，佢晚晚都靜到失眠，以淚洗面。於是，佢開始對阿仔發脾氣，開口埋口都話，阿媽移民都係為咗你。
大越大就越小出去浦同埋買野, 多咗去旅行, 去食好野. 講到底就係自己唔識應搵唔到朋友繼而寂寞. 最後就賴落自己個細路到.

其實，愛就係愛，好原始好簡單。我同囡囡嘅關係，每一秒都處於平衡狀態，不拖不欠。我拒絕背「兒女債」，所以我亦唔使囡囡報「父母恩」。
恩從來無問題, 報都係好事. 呢個世界係要互相扶持先可以生活落去. 我地叫呢 d 做倫理. 你老咗就變細路到你細路仔養你照顧你. 人鬼都係咁做.

靜都唔滿意
仲要發脾氣落個仔度

渣ga

睇哂成篇 但揾唔到個缺點係邊

metoo

真係會,以前讀boarding 果時真係試過一排

既然鐘意多功課咁移咩民

靜又唔撚得，
動又唔可以，
唔講野就自閉仔，
講野又話駁咀，
玩音樂無前途，
打波又怕跌親撞損，
讀書話死讀書，
生個仔出嚟做咩

咪就係
日日係香港比車聲人聲嘈到訓唔撚著

個個為仔女 有無諗過父母？ 佢地都為仔女付出左好多

經濟日報

都算有個positive既結尾
但無可否認大部分既華人家長都有呢種操練既觀念
只係著重文字，書本
可能城市人本身無乜機會接觸自然環境有關

Ching 上得連登少

家庭幸福係好事
都要唔好太離地，了解下個社會

有個港媽去到英國搞私補
屌佢老母搞撚寸個 party

未移民成功已經日日聽 xxx係為左你
根本係道德綁架
講到付出左d咩好辛苦好辛苦
但其實佢自己都好想黎
唉 煩

最好個仔一屙出黎就o係 ibank 返工每個月比五萬家用

但係最後都係覺得外國讀完書返黎知識好啲

唔明有乜好討論，一睇就知寫手係支那人啦

你睇左內容未?
講個老母比朋友點醒左同個仔修補關係

癡撚線老母

老老實實，而家香港咁既環境。隨左搵錢先會留低。大部分人移民一定係為仔女。上邊成篇野全部都係轉移視線。引人討論。多鳩餘。

咁撚大個人仔都生埋。唔通冇諗到移民去別國係要適應。
去之前應該9成人都做晒research ，有d仲會實地考察完先去。

所以移民為左小朋友同背唔背上兒女債係兩回事。

森林捉野幾過癮

唔鍾意咪死返香港囉
講到好似有人揸槍指住佢迫佢移民咁
實情就係自己貪本英國護照

朋友就提心吊膽，驚阿仔跌親撞損。又怕玩得太多，會老大徒傷悲。而佢自己亦好懷念香港嘅多姿多彩。加上英國小鎮特別安靜，佢晚晚都靜到失眠，以淚洗面。

有個咁弱智既老母真係慘

人地習慣六點食飯九點訓覺架(小朋友仲早添呀)

其實品出奇
香港人習慣左熱鬧，加上思鄉，係果邊無朋友無傾訴對象以淚洗面係唔出奇
城市人有幾多會係樹林玩過
果種跌損撞親唔係公園果種
真係會擔心佢係山坡碌左落去果種環境
文章可能係描述得誇張
但深思一下會明白呢個老母既憂慮

Chen

well said

嫌靜咪播下d聲囉
乜撚野山坡碌落去，你呢d仲誇張過篇文章
d怪獸家長就係咁，乜撚都唔比做就最好，公園d爬架遊樂設施拆撚晒就最好

但又有d港媽去搞補習社

咪係
我細個 老豆直程喺我枱頭貼咗張少壯不努力 老大徒傷悲
日日逼我讀書我都唔理佢，日日打機，dse3分
我依加仲搵得多過佢

加上英國小鎮特別安靜，佢晚晚都靜到失眠，以淚洗面。於是，佢開始對阿仔發脾氣，開口埋口都話，阿媽移民都係為咗你。

寂寞難耐

on9
小朋友撞到跌到受小小傷好正常

最撚憎嗰啲大個左整親少少係度喊苦喊忽
聽聲以為斷左隻手
原來係磨到一小忽皮

不嬲智障加閱讀障礙

垃圾報紙

垃圾content farm

生左係為自己就咪L生啦 係香港個個讀國際學校咩

石鏡泉恐怖分子報

Up乜春

香港個種鬥讀書高分等於一切外國唔work 啦，外國講全入發展，你有其他長處，就算成績差都可以入大學啦

聽人講英國教育好過香港，到底點先為之好，佢其實都唔清楚。總之個個都話好，就一定好。

乜撚都唔知 番黎啦港豬 大灣區岩你呀

籐條打仔日報

其實係後生唔溝女，老左打飛機

內文叫你班港燦融入外國社群 又叫你唔好養兒防老都屌

而佢自己亦好懷念香港嘅多姿多彩。加上英國小鎮特別安靜，佢晚晚都靜到失眠，以淚洗面。於是，佢開始對阿仔發脾氣，開口埋口都話，阿媽移民都係為咗你。

☝️呢個先係重點啊
太安靜同無得多姿多彩先發脾氣鬧仔，阿媽為左你放棄咁多嘢
試下隔離左右都係bar同disco，理得個仔日日森林課堂啦

唔止係開唔開心
根本係影響發育
香港家長幾時先明訓覺既重要性同生理有幾影響心理

請問牛頓係咪接受中國教育所以咁叻

話說阿仔喺英國嘅學校，背靠一片森林。老師會拉住一車教具，帶班細路去森林玩。爬樹抓蟲，上山下水。講緊嘅唔係每年一次嘅field trip，而係每個星期三次嘅森林課堂。阿仔梗係玩得開心，好鍾意返學。但係朋友就提心吊膽，驚阿仔跌親撞損。又怕玩得太多，會老大徒傷悲。

真係屌佢老母都費撚事。

都係果句啦。
鬼佬就係受呢種教育，之後飛黎亞洲做你班乞兒黃皮賤種呀頭。
你就under佢日日努力返工。

邊個啲教育有用啲呀傻西

依家唔玩,遲下想玩都冇得玩

係佢自己「老大徒傷悲」緊囉，真係只要樹木不見林。

唔好送個仔出去
返嚟繼續填鴨式教學

一係吹水。
一係賤種奴隸命，唔嘈訓唔著

早兩日先有個支那老母攬住個B跳樓。
你家長一定好俾心機栽培你。教到你弱智咁款。始終你呢隻戇鳩都高濃度。

我睇咗內文都想屌鳩佢

「我覆佢，其實任何地方，只要父母企得硬，都可以make a big difference。」

乜撚嘢企得硬呀，香港人依家企得唔夠硬，有difference咩。重點係外國接受意見之後有冇去嘗試搵辦法解決。當然佢話要將大人自己利益放首，我覺得當然冇錯。但係今時今日嘅香港，我覺得就算有冇小朋友嘅利益嘅時候，根本無人會尊重你任何嘅權利嘅情況之下，任何人都應該移民。

當然適應係辛苦嘅，但你移唔移民都好，你都係要重新適應。分別就係新香港同埋一個自由國度適應嘅分別。

咁辛苦應該留港上愛國紅色教育，唔好學所有高官有錢佬咁送晒仔女去外國

直頭係暗稿啦師父
移民真係咁撚閪，成班中產有錢佬就唔會仆住去啦。佢哋會做戇鳩決定架咩？

講得好
愛就係愛
唔係父母「恩」要你報
呢啲家長第日老咗先唔會比負擔啲仔女

如果你為子女未來犧牲自己

而不需要任何子女還父母債

這份愛大概是最崇高吧，但倒轉諗其實每個物種都會咁做，何來崇高？

人類有時太安逸會忽視下一代問題

放棄安逸只是你做唔做到，受唔受到既問題

而接受呢啲嘢，時間可能已經可以解決

正如8964民主鬥士過多幾年都可以接受共產黨一樣

咪佢英國啦佢
講到咁香港日日操卷做功課 壓力大到pk
玩都無得玩 佢想要呢啲又走？

條八婆又話//其實任何地方，只要父母企得硬，都可以make a big difference。//暗示可以唔洗移民繼續留低

但轉過頭又舉移民英國既阿媽擔心個仔返學掛住玩搞到自己唔開心做例子，呢個時候佢又唔話父母企得硬可以make a big difference？
佢唔教個英國阿媽喺英國企硬？相反佢仲用呢個英國阿媽例子喺度散播移左民好慘要開導佢乜乜柒柒，想叫人移民要三思

英國夜晚好靜 靜到失眠 佢係香港每日落club訓教？ 佢up乜鳩 有咁既老母真係慘

你班衝動L睇咗內文未啊

屌你老母又呃鳩人唔好走唔好移民
又話留地不留人
邊樣真呀屌你老母

老母假膠

快啲返大灣區，交返個學位出嚟，唔好阻住其他小朋友入讀！

呢個就唔係教育問題
係個基因血統問題
高等白人受唔受教育都lead住賤種華人架啦

為左阿仔但係佢玩得開心又唔得
想點撚樣?

走哂點玩集中營
佢嗰句「香港人滾出中國」係同小粉紅講架

sor 計漏呢樣。多謝指出。
不過如果黃皮受西方教育，都有機會變高級黃皮。可以head住其他賤種華人。
半猩猩半人，都好過100%猩猩嘅。

亞洲同西方教育方法唔同

係呾屌果D人有冇睇內文架

同埋人地掛住香港嘅好都唔得，覺得外國冇香港咁好又唔得，咁平時講乜鳩「我真係好撚中意香港」丫

最好個個去到外國即刻忘記哂香港就岩連登大帝心意

溫室既小花都過得好開心既

因為班家長深信喺香港地, 知識可以改變命運

畀填鴨式教育洗腦洗到傻左

成編野點睇都係怪獸家長發表偉論

喺香港長大咗之後發現自己搵極都只能夠租間劏房，頂多上網睇人哋直播玩動物之森嗰下仲傷悲

「於是，佢開始對阿仔發脾氣，開口埋口都話，阿媽移民都係為咗你。」

難為香港人成撚日俾啲響喉撚嘈到冇覺好訓

Top pick 啲農場文

你都on撚9
你唔投入外國生活,咁去外國做乜撚野,嘥自己時間呀,on9

好on9
動森依都都開始冇人玩
過多幾年都冇人提啦
仲玩到老？

記得幾年前同小朋友去沖繩有個遊樂場好多繩網
班日本小朋友就係咁玩跳黎跳去
我果個就唔識玩唔敢玩

岩呀，香港呢D垃圾地方有咩值得留戀丫，好似條舊女咁中出即飛算啦，走左心裡面仲有香港嘅都on撚79

日日一篇移民完，好撚慘
尋日日本，今日英國
好驚d你走哂咩？

後生嗰陣玩得唔夠多就真係老大徒傷悲喇

香港人流住中國人嘅血
去到邊都要大聲加嘈先代表好同熱鬧

又想唱衰移民
留係大灣香港就好，出就去就衰
中共真係好勤力帶風向

起碼改變返個心態做到正常人
又融入到社區，已經唔西

考第一Fight 贏唔知幾多千萬個學生
咁一定唔會老大徒傷悲啦

其實有錢移民點解冇錢供仔女係香港讀國際學校

不停出po抹黑移民去英國 日本 台灣
好事 證明佢仲以為大外宣有用
你仲有機會走到

Topicks
想問721恐襲指揮石鏡泉係邊

移民係一家既事, 我認同wor
做咩咁多負皮

留係香港受教育就真係老大徒傷悲哪。

如果冇子女嘅，移民梗係為自己
你同我講你有仔女，如果你又愛你仔女，我睇唔到移民嘅理由點解唔係為仔女

佢而家講到係話唔好為咗仔女嘅學習丶未來，而去迫自己移民；但斷估你都唔會同我講，香港嘅教育可以教到你個仔女變得好啊

其實個仔鍾意番學，自自然然就會肯去學下新嘢，咁一定好過夾硬塞嘢入佢個腦啦

屌留係大灣區玩文化大革命一定最有意義啦, 上堂讀毛選馬克思兼習近平治國理政, 聽党話跟党走, 幸福到不得了啦, 咁好既野佢唔講？

靜反而會失眠，係咪喺香港嘈到傻撚左？

佢以為可以操控個仔一生，小心個仔變鄒凱亮

真係好唔想俾呢類閪人港豬趁住呢次政治危機移民走到

機師今年唔work了

啱唔好再講乜撚野 去到整個新香港帶埋d劣質文化過去
去到就聽聽話話融入去 做個真正英國人為目標

仲有樓上揼野裝修拉傢俬啲聲

個老母蒲開老蘭

一方面又話要去外國比去享受優質教育，去到又嫌唔夠考試讀書oriented

第時如果仔女學steve jobs咁quit U創業呢啲港媽應該嚇到心臟病發

人地果種文化 培養你 人際關係
自信 勇敢

呢d唔係死讀爛讀 得番來
亦係最難學到既野

港豬仲諗住追分數 不如大灣區算

個編者用呢啲標題的確係pk黎
不過hket水喉通日報質素係咁上下，一邊出post嚇人唔好移民，一邊係隔離出廣告賣英美加樓盤

Local firm solicitor 有鬼70k 咩

無錯

為自己都要走啦，問個仔一齊去英國好唔好咪得囉，on9

好掛住香港d響喉撚同白卡佬

主要係老母唔開心果堆理由好智障
無野搵野黎彈果隻

佢舉啲其他例子可能會好啲
呢個老母完全身在福中不知福

從新聞睇得出
個港媽係屬於平時愛玩、愛熱鬧、依賴同人一齊、愛同人講八掛是非和其他等等的「城市人」特徵

所以,去到依d地方,她一定唔慣

關動森咩事？

森林堂好正喎

係咪覺得一定要坐係班房聽住老師講野先叫上堂

移民就要接受當地文化啦 成日將香港個套用係人地到把撚咩

移民英國，再唔係只為阿仔，亦都係為佢自己。
仲以為藍絲文 負皮左

怕玩得鬼妹太多，會老大徒傷悲。

要好似旺角咁光污染同樓下有強國大媽唱歌先訓到

呢個女人有能病
櫈個仔可憐

東走廊晚晚有26飛車響喉撚
一走成條走廊都係聲

依啲先係正常教育

返黎啦唔係返黎香港
直頭返大陸
聽黨話跟黨走生活就會好過
唔使去咩森林玩

讀完就夠壓力測試可以供樓

外國喺中小學玩多讀少，等佢地發掘自己興趣，上到大學先開始chur讀自己有興趣既野

屌你老母香港調撚轉，中小學chur讀，上到大學就hea，講真中小學啲野對你大學同之後做野有乜撚野用

on9, 返來大灣區啦

賤種老母

佢慢慢認同學校嘅理念，通過做義工結識到更多當地人，仲修補咗同阿仔嘅關係。新生活令佢成為更好嘅自己。移民英國，再唔係只為阿仔，亦都係為佢自己。

佢老母肯為仔移民最後仲改變埋自己既思維，仲想點？ 乜撚嘢都鬧真係好撚戇鳩

孟母三千呀

而佢自己亦好懷念香港嘅多姿多彩。加上英國小鎮特別安靜，佢晚晚都靜到失眠，以淚洗面。於是，佢開始對阿仔發脾氣，開口埋口都話，阿媽移民都係為咗你。

欺善怕惡
自己生活上的不滿用個細路黎發洩! I know the term Emotional blackmail after I grow up. 👆
到外國又想食兩家茶禮enjoy metro life

華人典型思維，永遠將教育細路嘅責任推晒畀學校，明明西方教育係學校家庭雙管齊下
咁你咁唔習慣咪返香港囉

Becoming a examination machine, graduated successfully then work as a social slave.
同唱歌個黑人一樣 baby become doctor 10幾萬/月薪就最好。

咩都唔講，外國中流大學畢業，回流香港都屌打你香港三大，淨係眼界都赢唒，仲有外國留學外國大，普遍英文都好好過香港既大學生

條老母精神有問題

//我再覆佢，話我哋來美國唔係為咗囡囡，以前喺香港，佢讀國際學校一樣好開心。//

離地到 傻都知係香港有錢係真係好開心

一個月至少一皮，仲未計bond

香港人
搞聯署

要英國燒咗個森林

溫室小花

靜先好訓 話失眠係咪on9

西女人真係有樣睇

蝗國式大內宣香港廢老系列

講到尾,
歐美咁垃圾
點解唔返去大灣區

附近的媽媽